彭博社：港鐵早收「實際上是宵禁」 遷就政府後淪為襲擊目標

【抗暴之戰】彭博社：港鐵早收「實際上是宵禁」 遷就政府後淪為襲擊目標

香港港鐵服務最近一周經常動輒關站及提早收車，影響香港人生活，彭博社報道形容，港鐵原本由一個讓示威者來往各區「遍地開花」式示威的集體運輸工具，但處處配合及遷就政府及防暴警後，如今屢遭示威者憤而破壞，報道特別以《香港鐵路站早收「實際是宵禁」》（Hong Kong Under ‘De Facto Curfew’ as Subway Stations Shut Early）為題，探討港鐵在運動的角色。

香港自6月反修例事件以來爆發多場示威，評論指港人仍能維持日常生活，只是周末會遇到一點不便，但自每天運載590萬名乘客的港鐵停駛，市民的生活大受影響。一名自稱姓王的受訪者表示，自己是醫療專業人員，因為晚間無法乘搭港鐵，他現時需要花上3.5小時才能從九龍城回到天水圍，「香港已實施變相宵禁，這不是由法例落實，而是依靠交通壟斷來執行」。

港鐵提早收車亦令餐飲業雪上加霜，財政司司長陳茂波指有約100間食肆結業，令2000名從業員失業。有經營高級餐飲生意的受訪者戈克遜（Bonnae Gokson）慨嘆，地鐵縮短服務時間、警察不時發出手機警告訊息以及公眾一般都預期經濟轉差等因素，令餐廳目前門堪羅雀，她說：「我可以說正常這個時間，下午4時半，天啊通常是擠滿人的。現在你看到有人嗎？」

彭博社評論指，示威運動初期，地鐵本來仍然可以維持正常服務，示威者還乘搭地鐵四散到各個地點，即時發起新一輪示威，也有人在中途換衫再回家。不過後來港鐵成為遷就政府、防暴警的工具，警方更在站內施放催淚彈，此做法一度招致聯合國人權事務專員批評。831事件中，警方甚至拒絕傳媒進入太子站，更一度傳出有示威者在站內死亡等，港鐵處理手法均令示威者不滿，部分示威者開始攻擊港鐵站，毀壞其設施包括入閘機、售票機及電梯等，局勢明顯惡化。

自本月4日特首林鄭月娥宣佈動用《緊急法》通過《蒙面法》當天起，多個港鐵車站遭受破壞，港鐵曾關閉車站一整天，成為2007年以來首次全線停車，及後才逐漸恢復各車站的服務，港鐵聲稱為了騰出時間讓車務及工程團隊處理修復工作，連日來提早至晚上10時收車，但實際上切斷數百萬市民的主要交通路線，示威者質疑港鐵收車的真正目的，是協助政府阻止示威活動。對於有關質疑，運輸及房屋局以電郵回覆稱，港鐵已盡全力維持鐵路服務，安排「任何情況下也與宵禁不同，也不能跟宵禁相提並論」。
彭博社

今日又係早收10點

講得好岩

好彩鬼佬睇得通透

食肆商鋪遲早執

係香港咁多豬

連彭博都講句 公道說話了

執完過兩星期又有另一間進駐，香港飲食業文化

Agree 但HK細 米各自各區玩夜D囉

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

辛苦製作，求手足幫推！！！

每逢假日
黑警防暴就係旺尖 銅鑼灣 灣仔
大閱兵 濫捕
邊個敢出街

寫份shit政包膠都怕出事

唉,有腦都睇得出,係冇能力去解決問題

De Facto Curfew, 美國佬全程留意事件

原本應該係人都知嘅廢話
但可惜太多港豬同藍絲以為示威者造成

起碼維持到年尾

如果彭博全世界宣傳香港變相宵禁，好快外資就會受壓要搬啲expat返鄉下或調去第到

呃唔到Bloomberg

根本就係宵禁常態化

心水清

要廣傳出去, 因為外國都未知香港宵禁中

題外話
尋日有傳biden可能收皮
Bloomberg 會出嚟選

記得
黎緊失業率 狂升
一定要同大家解釋番係 政府+MTR 造成

明眼人

而家呢個軍政府郁一郁條尾都知佢想做咩
特別係林鄭呢個地方官學埋哂中共口交部既口吻
想唔俾人睇死都唔得

係得班港豬 先真係以為壞零件 壞到要日日收10點

Bloomberg唔係好老嫁啦咩

有無原文/ link?

死囉林奠㩜炒之母俾外媒發現

講真 我住上水都唔敢去旺角尖沙咀食飯

怕食食下無車返

真係唔好當國際報社係傻，佢地比好多香港人都清晰

Push

其實黨鐵日日早收有無遺反 《香港鐵路條例》架?
第556章 《香港鐵路條例》
9.港鐵公司須維持妥善而有效率的服務*
(1)港鐵公司在專營期內任何時間，均須按照本條例及營運協議維持妥善而有效率的服務。 (由2007年第11號第8及36條修訂)
(2)如港鐵公司在經營權有效期期間經營西北鐵路巴士服務，港鐵公司須確保西北鐵路巴士服務根據 ——
(a)本條例及所有其他適用的法律；及
(b)營運協議，
妥善而有效率地經營。 (由2007年第11號第8條增補)

傻嘅都知，係港豬唔知

冷氣軍師：裝修好「暴力」呀
美國佬見到會民意反彈

彭博香港記者響香港住左好多年架喇
跟得好貼

支那人新移民就算啦 真心唔明點解咁多係香港土生土長上一代既廢中廢老都信正苦講乜柒都話係示威者做

商家一直搵唔到所謂既大台傾掂數
最後正苦一定會變番收正常

外國不是蠢的

再一次感激所有勇武 你地既破壞 有心去了解既人自然會明白內情
你地為公義而戰 你地無搶走黨鐵任何財物 你地唔係暴徒 多謝你地

正確

但而家收十點真係少咗野搞 佢地一家覺得有效

Biden trump Hillary 都老啦

又話外國人唔明點解要搞黨鐵 觀感好差？

好清晰就係宵禁

鐵路同月台都冇任何損傷，完全可以正常運作

話d站俾人整爛要維修，亦無需要全線一齊提早停，可以每三幾日停一批咁整。 重點係停晒都唔會有咁大個維修ream整咁多位，扮咩

講到咁理直氣壯又拎個維修log出嚟俾公眾睇囉

on9，知唔知有人點解黨鐵受破壞呀？係要報復831黨鐵運班popo入車站屠殺乘客呀！

外國報社的記者私下一定有好大network同香港記者交流情報
唔好以為佢地乜都唔知

人地彭博成個office就係誠哥總部入面，你話人地點會唔知發生咩事

唔好咁懶，Google英文標題就有

星期五六日可能收更早，又賴示威者，分明係變相宵禁同炸形大鳩我哋

正解

銅鑼灣後街愈開愈多飲食

推，一針見血。

根本講唔通 日頭可以正常運作點解夜晚唔可以

柒蛾仲當人傻

公道D講 你整架特別列車運堆狗唔關站 冇人理鳩你
依家俾錢你搭車 仲要關站運狗 抵你死啦

外國人都明，都重有香港人唔明

鬼佬終於都明點解黨鐵要被制裁先得
各位手足既文宣係冇白廢

會追究佢先算喇，依兩個月又出軌又撞車都冇人理，沙中線大家都唔記得左喇

藍絲豬豬睇唔透呢

光復香港，時代革命
五大訴求 缺一不可
#anti-Chinazi

完全唔明依家咩事要收十點

要醒嘅醒晒 至少身邊一半人已經冇on99

推呀

裝修無限期放題。。。推。。。

而家唔係有咩慶祝都廢事出街食飯
最多食下黃店

解散警隊我包保連藍絲餐廳都好生意

其實啲鐵路根本冇事。
以黨鐵賺到儘既本性，點會提早關。

個濕鳩政府同黨鐵係到玩野。

推

人哋都睇得好清楚 唔係淨係譴責暴力呀

未必
有餐廳執做唔住，其他投資者可能覺得係佢成本控制得唔好/經營差啫
但依家直頭宵禁冇人流
邊個會想接火棒

07年係咩事全線停線???

宵禁

人地外國一早經歷過晒
呃唔到人

岩呀 等同宵禁

屌你老母黨鐵真係垃圾中既垃圾
配合政府宵禁，又做黑警傳送工具，呢筆帳香港人有排同你追討

push

洋鬼子心水清

Data Centre搬data都可以office hour唔駛熄機做啦，黨鐵你整幾部閘大大同售票機要down time？咪玩啦

而家後生著黑衫落街食飯都分分鐘俾人鳩拉
放假黨鐵話cut 就cut
係就係有巴士，但分分鐘又有rb 又盛

根本大家唔想消費係正常既

本身啲鋪頭10點先收鋪 依家10點就收車 擺明宵禁

Bloomberg識講返句人話？
終於唔忌大陸啲生意喇？

根本黨鐵就唔喺上市公司
喺一個政府部門

又唔係既 連我媽都知黨鐵扮哂野

大堂o的設施根本冇整過, 當香港人係傻o既咩, 大部份人都睇得出政府目的係間接宵禁

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

香港人一早知

日日10點囉
尖沙咀同銅鑼灣平日夜晚少人到

岩呀
留名睇政府又話自己好遺憾

係人都明係宵禁啦, 不過外媒講先有多啲人信

全香港都知

d糖水鋪頂到幾耐

真

政府要攬炒
商店多謝你

唉, 事實證明今時今日既黨鐵已經無法無天喇

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

我無野講 人地外媒都清醒過LOCAL

一定唔係維修
我個人見解係防止比人再破壞比較合理
有心服務+維修
關閉果個出口黎慢慢做都得啦
成個車站咁小左個出入口頂多咪排隊
同埋無MTR 晚上人流一定會少
咁變相狗咬人就更易
仲未計拎黎運狗

這正是經濟走下坡的一大原因，市民想夜間消費也不敢。

你睇下LBJ....
外國一樣多
所以國際文宣先重要

鱉鐵可恥

我爺經歷過64都支持共產黨 呵

唔止糖水鋪啦
放題，燒肉，邊爐依d都好快收皮，以往做兩，三轉生意，5點半，7點-8 點，8點-10 點，依家個個都要9點前走，冇左好多客

你覺唔覺你呢啲說話好撚煩

平日收工驚無車
六日又要遊行
幾個月無行過街

其實係咪夾班商家佬歸邊中國???
大陸可能認為今次反修例 班商家佬動作多多

第時再搞再恢復宵禁囉

收十點，仲要突登拖長修復時間，製造麻煩比香港人

加價果陣就會話自己係上市公司架喇

因為影響唔到佢地 班藍屍同港豬都係咁諗

第二個禮拜 都仲要十點早修，真係當全港係豬

Well-said

仲唔多謝港共

執柒左佢啦黨鐵，好醜怪

好彩外媒心水清

岩
變相宵禁

因為我地冷處理咗

up

畫面撚

垃圾港共請繼續出招

外媒睇清事實好感動
地鐵裝修係因為佢做錯！

辛辛苦苦走落嚟撐共，睇唔透

是撚但啦，佢宵禁咪大家早d返屋企
前果幾日經過apm，夜晚九點鐘好多鋪都落曬閘，
商家冇收入先最傷

其實係，香港人4個月黎一向都係馬照跑舞照跳，而家唔出夜街純粹因為無車番屋企

唔吹下風，點吹到手足停裝修

對我地黎講冇所謂啦。支持宵禁到2047

最好黨鐵係7點前收，唔使加班唔係補課，多啲時間照顧小朋友，共享天倫之樂。

藍屍永遠都唔明前因後果

乜依家收十點咩？
Sor 影響唔到我

其實係幫緊手喎
令到商家收入大減

根本就係同黨sir this way

加左禁多次價香港人都係養豬禁淨係識叫春

鬼佬真係較明白事理

睇戲都唔敢睇夜場

政府當人on9 睇唔出係宵禁？

nice

有外媒出新聞，有效好多

黨鐵先係攬炒先驅呀
餐飲旅遊俾佢攬住一齊死

收皮啦黨鐵 幫手扮曬野宵禁 食屎啦

黨鐡抵死

係旺區專做夜市啲舖應該死曬

仆佢個街，大埔站d閘機整左兩三日都未整好，
朝早繁忙時間淨係兩閘機+一人手手提機 （其中一個入口） 俾人入閘。。。。

DLLM 仲請左兩三個南亞紋身佬企响度，驚死又有人裝修

根本無整過或者扮壞，所以每日番工都屌鳩佢地

港鐵提早收車亦令餐飲業雪上加霜，財政司司長陳茂波指有約100間食肆結業，令2000名從業員失業。

唔見黃店執?

黨鐵： 岩呀 輕鐵就係唔揾人整 日日15~20 分鐘一班 擺明玩殘你班賤民 有鐵你好搭 我鐘意隨時摺埋 吹bear ar

其實依家係人都知日日宵禁

事實上係

係 好多名店鋪頭太多
開嚟對社會冇乜貢獻
執梗啲都啱

英、德、日、台版人權法案

以海外活動來說，300萬不算多，大家考慮下。

香港眾志國際眾籌計劃

新一階段工作為期兩年，除繼續經營美國網絡外，我們亦將集中德國、英國、日本、台灣等四大重點國家，拓展我們的連結及遊說網絡，當中德國是過去多次就人權問題發聲的歐盟成員國之一、英國是《中英聯合聲明》簽署國、台灣則同樣是威權中國下的命運共同體，而日本乃東亞最具軟實力、近年相當關注中國影響的國家。

新一階段國際遊說工作為期兩年，眾籌金額300萬，包括：
【海外網絡】資助海外港人進行遊說，在重點國家建立長期遊說網絡（約50萬）
【主動外訪】針對外國國會及政府機關，主動出擊進行策略性外訪（約100萬）【🔎訪港考察】邀請議員及社運組織來港考察，壯大香港與其他公民社會（約50萬）
【研究團隊】聘請本地研究團隊，為遊說及倡議工作提供法律研究和研究支援（約100萬）

冇撚有錯, 我同屋企講都唔會有人理我
帶動埋商舖早收, 影響人地生意又賴鳩埋落示威度

連西人都知係宵禁⋯⋯

外國心水係清d

香港班藍色生物仲係ON99生勾勾咁

搬緊啦屌 係本地中小企 企撚左係到冇得走咋嘛

絕對係，夜晚落去尖沙咀睇下就知

有好多個星期6日都係周街防暴
見到都唔想落街買嘢
黑警功不可沒

啲列車有無爛?
路軌有無爛?
閘機爛左使咩停晒成個鐵路?
真係司馬昭之心, 路人皆見

講得好

全世界都知
係啲香港藍絲唔肯接受現實

民調10 分滿意「香港警察」

咪就係，推去外國！

哩個政府當鬼佬係白痴咩真係

831

然而香港仲有人唔肯認係de facto curfew

閘無壞蓋住扮壞
真係壞 先敢show比人睇
好心佢扮野扮盡 d啦

要壞 就爛哂比人睇
個個都知佢扮撚哂野

啲酒吧啱啱先喊晒

大家諗吓有咩客會想著件型仔黑色緊身tee諗住去媾女，點知完場諗住攬條女落去返歸扑嘢之前就要俾防暴扑咗先，之後條女可能著緊黑色摟屌裙俾防暴捉返狗竇扑埋

exactly, the government are using side ways to block everyone's choices.

Tui

10.1 開始係咁
我良好市民想出去食飯都唔畀
點慶祝啊

真係打爛要整要比錢

外國人心水清，邊會睇啲外在畫面就斷定一切

班魔警見條女靚即刻話非法集結 捉番去享受

推
裝修係有原因

咪咁啦
明知黨鐵跟足指引，好撚作狀嘅

lm

仲以前咩

歐陽伯權呢隻狗要奶共
黨報一出聲邊有得佢唔聽

太多人唔明 忍唔住要警一警世

你no stake啊
就算想消費出街食飯都冇用架

Pish

整唔到閘機嘅咪免費幾日囉，況且依家唔做生意都係無收入

想講下題外話
呢啲舖頭感覺上好多都係藍，啲老闆係藍
就算冇宵禁都唔應再成日幫襯
有錢用嚟幫襯黃舖好過啦
表左態嘅一定大把人支持

香港人真係唔好唔記得要支持黃舖
唔好覺得完左，件事根本未完，就走返去「正常」生活
一定要建立黃經濟圈

收早其實都好
早咗返屋企 少咗消費 多咗時間陪屋企人

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第二槍 緊急法

其實警察有咩權Send sms俾我地？ 可否選擇不接收spam？

agger
唔會口講緊急狀態但用緊急法
唔會口講宵禁但做緊宵禁

再畀呢班人手持香港各大組織機構嘅掌控權真係死得

推 push

華人智商高

純粹死背書叻only

借位POST 屍體下體係欄晒

旁觀者清

攬炒

但係Bloomberg出名奶共架喎

選舉近了
2020 Bloomberg 既創辦人即係 Mr. Bloomberg 可能會出黎選

係咪應該組團去黨鐵大樓質詢，係咪以後都十點收車，係就唔該減票價，補償因此帶來香港巿民不便之損失!!

今日又收10點

假設 示威keep住，無再有裝修情況出現到年尾港鐵都會keep住10點收 ，
會唔會仲有籍口話維修鐵路？
其實一樣會話 因為有重大 公眾全安理由，會十點收站

我反而想知係咪無咗好多ot同夜更工

根本收十點都無乜所謂既額外時間做維修
基本上十點後行車綫都係keep住有電隨時可以行車
係有比正常時間早既...但一個鐘都無

好多track works就早咗開工，原因係班撚樣唔想用隔音屏

係 Bloomberg啲新聞一向較親中

唔搭黨鐵影響唔到我

唔知幾耐未行過街買野，名謝黨鐵幫我儲錢
既然香港唔想我使錢唯有留返佢去外國使

一早都話實際是宵禁

只不過是出賣香港的政府沒有把話講出口

但是藍屍港豬們無腦，不明所以然

開頭係
依家影響冇咁大 啲人識搭巴士
始終香港人有出夜街習慣

唉港豬真係港豬，明明黨鐵助攻，應該一於幫佢製造死城

鬼佬都心水清

係架,都有話唔派軍隊,實質上D老解/武警著咗港警制服,咁你話有派軍隊定無派喇?
WTO都係咁玩嘅啵,你Bloomberg家下先知?

鬼佬睇得通透，點解香港仲係有咁多豬
黨鐵，你唔好唔記得，一開始果陣，我地連遊行示威都照買飛架

好波

IG byestarbucks challenge

幫手推啦各位， P牌推唔郁啊。

鬼佬醒了

定期有「黑衣人」去破壞黨鐵站⋯
咪可以大條道理keep住早收

最受影響咪嗰班
唔識上網揾車搭嘅垃圾廢中廢老
同新移民
聽過d藍絲話將軍澳收夜冇emptyr出黃埔
要揾朋友過夜

希望俾記者影到定期既黑衣人